\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[a4paper,total={6in,9in}]{geometry}
\usepackage[ruled]{algorithm2e}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newcommand{\floor}[1]{\left\lfloor #1 \right\rfloor}
\newcommand{\ceil}[1]{\left\lceil #1 \right\rceil}
\newcommand{\myeq}[1]{\mathrel{\stackrel{\makebox[0pt]{\mbox{\normalfont\tiny #1}}}{=}}}

\title{Lineare Algebra U11}
\author{Michael Keller}
\date{13. Dezember 2019}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Aufgabe 3}
Um die Aufgabe zu lösen müssen wir zwei Konkrete Eigenschaften zeigen:
\begin{itemize}
    \item $A^HAx = A^Hb$ ist lösbar. 
    \item $Rang(A^HA) < n$, d.h. es gibt unendlich viele Lösungen ( Satz 1.1).
\end{itemize}
Um das erste Kriterium des Beweises zu erfüllen erinnern wir uns an die least squares problematik. Wir wollten einen Vektor für das System $Ax = b$ finden, so dass der Fehler möglichst minimal wäre. D.h. wir suchten einen Vektor $(Ax - b) \perp R(A)$.
\begin{align*}
    (Ax - b) \perp R(A) = span\{a_1, a_2, \cdots, a_n\} \tag{Was wir wollen}\\
    (Ax - b) \in R(A)^{\perp} = N (A^H) \tag{Nach Satz 6.9}\\
    A^H(Ax - b) = 0\\
    A^HAx = A^Hb \tag{Ausmultiplizieren}
\end{align*}
Wir folgern daraus, dass es mindestens eine Lösung für diese Gleichung geben muss.\newline \newline
Wir zeigen nun, dass $Rang(A^HA) < n$ sein muss. Dies ist ziemlich einfach, da nach Korollar 5.10 $Rang(GF) \leq min\Big(Rang(G), Rang(F)\Big)$. Da wir aufgrund der Aufgabenstellung wissen, dass $Rang(A) < n$ ist, können wir schliessen:
\begin{align*}
    Rang((A^H)A) \leq min\Big(Rang(A^H), Rang(A)\Big) \leq Rang(A) < n
\end{align*}Nach der Transitivität von $<$ und $\leq$ muss also gelten: $Rang(A^HA) < n$.\newline \newline
Wir haben also gezeigt, dass es eine Lösung gibt und weiter, dass wenn es eine Lösung gibt, es auch eine unendliche Anzahl anderer Lösungen geben muss. Demzufolge muss es immer unendlich viele Lösungen für $A^HAx = A^Hb$ geben.
\end{document}


\newpage
\begin{align*}
    Rang(A^HA) = Rang(A^HA | A^Hb) < n
\end{align*}
Wir zeigen zuerst, dass $Rang(A^HA) = Rang(A^HA | A^Hb)$ gelten muss. Man sehe zuerst, dass $(A^HA | A^Hb) = A^H(A | b)$. Demzufolge sind sowohl $A^HA$ als auch $A^Hb$ Linearkombinationen des Erzeugendensystems $A^H$. Da nach Korollar 5.14 $Rang(A^H) = Rang(A)$, können wir auch äquivalent zeigen, dass $Rang(A^HA) = Rang((A^HA | A^Hb)^H)$. Somit ist $(A^HA | A^Hb)^H$ nur $A^HA$, jedoch mit einer zusätzlichen Zeile. Da diese zusätzliche Zeile notwendigerweise eine LK von $A^H$ ist und $A^HA$ das gleiche Erzeugendensystem aufstellt, können wir die letzte Zeile auf null stellen und $Rang((A^HA | A^Hb)^H) = Rang(A^HA)$ muss somit äquivalent zu $Rang(A)$ sein.\newline \newline
Wir zeigen nun, dass $Rang(A^HA) < n$ sein muss. Dies ist ziemlich einfach, da nach Korollar 5.10 $Rang(GF) \leq min\Big(Rang(G), Rang(F)\Big)$. Da wir aufgrund der Aufgabenstellung wissen, dass $Rang(A) < n$ ist, können wir schliessen:
\begin{align*}
    Rang((A^H)A) \leq min\Big(Rang(A^H), Rang(A)\Big) \leq Rang(A) < n
\end{align*}Nach der Transitivität von $<$ und $\leq$ muss also gelten: $Rang(A^HA) < n$.
\end{document}